# Plantilla de desarrollo MovistarCol-CNE (GULP)

> Se esta usando de preferencia Yarn como gestor de dependencias por la velocidad y manejo de modulos offline(cache) a comparacion de Npm.
>> Se puede trabajar con **npm** con tontal normalidad

#### Instalando Yarn
Instalar [Yarn](https://yarnpkg.com) de manera global siguiendo los pasos del
[Instalador](https://yarnpkg.com/en/docs/install) oficial para macOS, Windows, Linux
*En caso de Windows, favor de reinicar el ordenador luego de realizar la instalacion*

**Para agregar o remover dependencias**
```sh
$ yarn add [package]
$ yarn remove [package]
$ yarn add [package] --dev
```
En la raiz de la carpeta del proyecto, ejecutar los siguiente comandos
* **yarn** || **npm install** (dependiendo del gestor preferido)
* **gulp** (Para visualizar los **Landings-CNE** hasta la fecha)
* **gulp --dir=nombreDeLaCarpeta**

#### Dependencias
* Jade
* Sass
* CoffeScript
* ImagenMin
* Browser-sync
* EditorConfig (para Sublime Text3, Atom, Brackets instalar el [plugin](http://editorconfig.org/#download) oficial previamente)

#### ¡IMPORTANTE!

Para este proyecto tener en consideración estos puntos importantes:

* Trabajar en localhost: **$url:'';**
* Deploy en el CMS: **$url:'http://cms.movistar.com.pe';**
* ¿Las fuentes no se ven en local?
Instala el plugin **Allow-Control-Allow-Origin** en Google Chrome y sigue estos pasos: 
![N|Solid](http://servicios.movistar.com.pe/migracion/manual/allow-Control-Allow-Origin.gif)

Es IMPORTANTE tener en cuenta estas configuraciones para evitar problemas de visualización en el CMS de movistar.


### Librerias Javascript
* Modernizr
* jQuery
* [jQuery Validate 1.13](http://jqueryvalidation.org/)
* [jQuery Alphanumeric](http://www.shiguenori.com/material/alphanumeric/index.html)
* [jQuery Fancybox](http://fancyapps.com/fancybox/)
* [jPlayer](http://jplayer.org/)